維園年宵狗做主角 單身狗返工狗減負能量 「譚仔話」襟章sell共鳴

維園年宵狗做主角 單身狗返工狗減負能量
「譚仔話」襟章sell共鳴

港聞

【本報訊】天氣回暖，年宵市場首日氣氛暖洋洋，維園花市是「汪星人」天下，各式以狗為題材的產品空群而出；有攤檔出售「單身九」、「放閃狗」和「返工狗」等為名的tote bag，亦有攤位推出「譚仔話」襟章惹起港人共鳴。有檔主稱年宵首日市民消費意欲佳，更有檔主預計盈利可達三至四成。

記者：袁楚雙

維園年宵市場昨日開市，周末陽光充沛，下午人流開始增加，不少人一家大細逛首日年宵，感受新年氣氛，並添置年花過節。送雞迎狗，年宵處處見狗主題貨品和佈置，攤檔各出奇招，為求大發新年財。

維園年宵昨日開鑼，有出售狗年精品的攤檔落力促銷。李家皓攝

入夜後大批市民到維園，年宵市場水洩不通。

學生檔稱有信心賺四成

位於172號檔的「狗仔暈男米線」二次創作知名米線店，推出印有「譚仔話」的襟章，如「負評（腐皮）」和「勿演（墨丸）」等，配以兩款「兩餸」及「全餐」配搭的tote bag，「兩餸」即釘上兩個襟章，「全餐」則有9個。檔主Cody說，米線店員工的「譚仔話」已成為港人共鳴，是一代人回憶，今年與朋友合資10萬元。攤檔同時推出多款印有中文單字的字牌，可組合成「女神」、「港男」和「搞咩L」等詞句，檔主Cody笑言如特首林鄭月娥到場，將會送她3個「柒」字祝賀她當選行政長官。

一群理工大學四年級生開設「嬲狗」攤檔（146號），穩打穩紮緊守「狗」主題，推出4款分別名為「單身九」、「放閃狗」、「返工狗」和「做乜9」的tote bag，每個售68元。檔主Jimmy說，港人經常「嬲爆爆」，要推售嬉笑怒罵貨品幫助大家消除負能量，並指市民首日購物意欲不錯，對獨特產品尤其喜愛，目前最好賣的是自製香港地圖布塊，每塊168元仍不乏知音。

另一檔由理大學生經營的「狗樓雅座」則售賣二創產品，檔主Yoyo指，近期是流感高𥧌期，擔心家庭客會減少，但相信年宵氣氛可帶動市民消費，對銷情有信心，預期盈利三至四成。

同樣是學生哥，對人流市道的信心亦有不同。開設「乘大小食」的城大學生阿軒、Vesta與智恆說，早上人流不算多，下午有所增加令人滿意，對市道有信心，出售巨型格仔餅、串燒魚蛋及鵪鶉蛋公仔，售168至188元，「希望回本賺錢兼開心」。

生肖屬狗的Annie與朋友合資在167號攤位開設「懷狗冰室」，首年參與年宵便推出自行設計的蛋撻形暖手枕及奶茶形暖腳枕，附送柴犬或八哥公仔。她擔心，近期股票市場波動，加上自家設計生產成本高，營業額會有壓力，但希望產品暢銷。

花市方面，Studio Twelve檔主翁先生稱，早前天氣寒冷，天氣回暖有利鮮花生長，今年年廿九撞正情人節，難料市況，但指受人民幣匯率和人工運輸成本上漲，今年整體來貨價亦上升，故難調整售價。他又說，感覺今年年宵氣氛不錯，花墟亦見人流，故對今年銷情有信心。

相關新聞

熟食檔去年與毛記搶客 蝕21萬離場
港聞 4小時前

海關打擊老翻檔員：不知產品有冇版權
港聞 4小時前

廠商自我審查拒替眾志印「敏感」行李帶
港聞 4小時前

支聯會需籌300萬開六四館
港聞 4小時前

【蘋果照相機】年宵百態
港聞 4小時前

見到呢啲product 就打冷震

咪撚上黎賣廣告

年度垃圾大特賣

乜鬼嘢譚仔話有共鳴 遲下講嘢無鄉音要俾人批鬥嘅日子不遠了

屌呢啲垃圾袋邊個會買
仲要成68蚊個

香港人同湖南老雞有共嗚嫁其實...

都唔明點解呢d垃圾都有人買。

依家香港有俄妹，咁我地幾時又同俄羅斯上契

$68蚊買個垃圾

求其印個logo/公仔落去就60 幾零

個logo仲要係抄人